香港成為已發達經濟體中貧富懸殊最嚴重的地區

香港成為已發達經濟體中貧富懸殊最嚴重的地區；即使把發展中經濟體包括在內，香港的貧富懸殊也十分嚴重，僅次於薩爾瓦多、哥倫比亞、智利、危地馬拉、巴西、南非以及一系列非洲經濟體而排名倒數18位[4]

正苦表示：關我撚事

最但係排尾十
咁係咪最

同一筆錢對相對有錢人係好少錢無乜用， 但對相對貧窮既人就好多錢好好用。

主張全民派錢， 唔係還富於富。

已發展經濟體中最嚴重
計埋發展中第十八
好難明？

ok XD

上堂有聽過貧富懸殊唔代表d咩
A國可以50%人平均月入5萬，最top1%人月入100萬，最top0.01%人月入1萬
B國可以50%人平均月入1萬，最top1%人月入10萬，最top0.01.%人月入100萬

A國貧富懸殊明顯嚴重好多，但實際上係富有好多
香港貧富懸殊嚴重只係有錢人太多
但普通人生活同月入其實同其他已發展地區冇太大分別
計埋稅同購買力，香港人人工同歐洲人比較算係最高，除左瑞士人

不過依D當然只係理論層面
香港屋咁貴先係貧富懸殊既主因，而屋咁貴，其他野平都唔會抵消到個月入差距
結果香港人實際上比較窮

調低貧窮線
貧窮問題已經解決

點嚴重完全睇唔到